有咩攝影ig值得follow

請出招

princejoyce

認真回你

仲有冇呀

potatokinlaw

princejoyce
catgirlhk

bran.wolf

Thomas Heaton
Sean Tucker

Peter Mckinnon

Thomas 好似唔係放作品咁嘅，部分相都係影住部機再加背景

Thomas佢多數放係youtube 雖然唔係IG
但以上兩個都有youtube channel 值得subscribe

Adrian

佢係我見過最好ge人像攝影師

屈機中ge屈機

點解咁都有負評 真係唔明連登口味
利申PM fans

呢啲好主觀
中意日系色彩已經同佢對立

利申：冇負評

chhedwin

識貨呀Ching
我都好鐘意peter

Peter 同佢個fd matti一直係我偶像
好鍾意佢玩嗰啲顏色對比
比日系襟睇好多
同埋香港唔係好多人玩peter matti依種

咪又係hipster色，香港都大把，vdubl lielanie個d

近排搵到個唔錯的街拍攝影師

咁係好主觀既 我ig cover既人同你cover到既人可能唔同
但肯定既係香港主流仲係鐘意白色日系果類
香港鬼佬先多玩hipster

我都唔明

fd walker有個blog，仲多相睇

連登個個高手 留名等睇iphone都影到
不過pm其實睇佢youtube多過影相就真

agger 我自己唔係特別鍾意佢啲調色
尤其之前night photography嗰條片啲相
但佢啲video嘅技術同color grading真係好正

magnumphotos

有喇thx

做乜鳩

痴線 你鐘意人地就要鐘意

virginayip

可能覺得唔關攝影事 不過佢種借位好得意

鍾意錯位/ funny photo可以睇下：

以下都係街拍或紀實為主:
Local:
Leokwok

chhedwin

brianlhy_ (同chhedwin的風格相似)

chungmingko (HK01 photojournalist)

findlaurence

snapshotchanchan

edaswong (港版Matt Stuart)

surrealhk (另類幽默)

Worldwide:
xyzacruzbacani (由本地成名至外地)

jonathan_van_smit

garytysonphotographer

josef_koudelka

peterturnley

dominicnahr

takashinakagawaphotography

chang_liang_i

jamesnachtwey
(對上有一期 Time Magazine 講美國國內濫用藥物的情況
佢負責影報道的照片 由照片的質素而至全個相集的排版都好扣人心弦)

ivorprickett

szymon.barylski

siegfriedmodolaphoto

marinakoryakin

michael_wolf_photo

kevinfrayer

ericlafforgue (較多portrait)

chien_chi_chang (曾經long term 去影移居海外的華人)

michaelkennaphoto (landscape)

vinkjohn (怒剪Magnum 會員證的攝影師)

pzachmann (早年曾到港影九龍寨城)

sebastiao_salgado_photographs (風土人情)

night photography嗰條片真係極品

多謝巴打

咁我都分享下

鍾意睇佢哋youtube多啲

真係好睇值得推介呀嘛

笑4

1 bit相不了

原來連登有thomas同好

第一次睇相機片係睇Kai w
不過佢個ig同youtube都係介紹相機多
唔知連登仔點睇

(佢收翻埋佢之前啲相，）

呢四個 同袋sir嘅相 都係成日睇

最近發現呢個攝影師
好鍾意個種fine art既feel

其實仲有

又係好好睇

我都鍾意睇袋SIR

D相
打漏左

新手都可能覺得佢d相靚嘅
玩耐左就會發覺都係普通料 成日執爛哂d相
構圖又普通

想睇你影嘅相

香港ig係攝影界稱得上大神真係唔多

人像: sunzac (digital) raywchin (菲林)

日系: leemaishun

風景: kelvinyuen
(Zachary_lcm,lezlebric 個d柒到完全唔明點解咁多人睇)

街拍: sevenhin

想睇+1

我覺得franso勁過kelvinyuen多多聲

kelvinyuen就收皮啦 條友仔自負到不得了
為人仲好有問題 成日靠fb班廢老護航

natgeo

之前影過九龍城寨

以前的確唔靚
但近排d相靚左好多

點都好過括號入面個兩條友

係誠品睇過佢本HKM
正到不得了

kelvinyuen之前去鶴咀影星夠膽死係人地啲機前面開燈 人地拎奬架嘛 洗鬼理影星禮儀

dustin shum, 都有影過寨城

仲寸人用Lightroom等於唔係攝影添
知佢有得去冰島影星好威威啦
影星可以用photoshop疊相=真•攝影
至於上面我話佢用破解並冇屈佢

張相係cap佢1月21號個ig story
本身諗有乜惡夢連其他人都唔識執
睇耐啲先發現係段holy grail日出time-lapse sequence
大把人識啦 當正自己係香港攝影第一咁
做time-lapse franso同Patrick Cheung都屌打你有餘啦
我再睇真啲左上角 發現啲有趣嘢

原來條垃圾係用破解
不家唔信可以google code cracker 會發現係破解版lrtimelapse 4
$2400都唔肯俾 仲要post story扮大支
原來攝影大師係咁好做
相機鏡頭有canon sponsor，機票有sponsor
連software都唔使俾錢買
唔知ky大師電腦有幾多正版軟件呢
利申 寫咗draft 準備send俾fbi舉報

人影大景佢影大景
影到咁串咀都有

攝影大師嘅特權

佢所謂創意，就係例景加人仔
望見佢冰島嘅極光相張張構圖都係就咁放個主體喺中間就真係笑

由佢2萬幾 subscribers 個時已經有追 段段片都追晒
佢對啲相真係幾有要求 有時見佢set 好composition 等靚光線 原地等幾個鍾

佢今次仆街鳥

唔好理kelvin yuen啦，想睇ig

呢個攝影師會post埋contact sheet同map講自己點影同點揀相

j11151988
雖然好affect 但溝圖取境好耀眼 都係一門學問

濱田英明

睇左半年左右 唔知點解睇佢啲片好舒服 幾佩服佢 有時等幾個鐘發現唔啱心水就唔影

好識得利用光影顏色嘅意大利街拍攝影師

Joseph Rodriguez，人文攝影師

玩具攝影師，可以欣賞吓佢特別係場景setup方面

呢個正

佢部camping van 好正
好想要佢啲生活 周圍camping 加影相 但係香港無可能

Hi 8巴

National geo
利申 乜都唔識

tsangming122

日系攝影, 仲要係香港人黎

上水了

八巴

呢個post 留名

講起印度攝影師
唔少得 Raghu Rai

raghurai.official

好欣賞佢個種強烈的光暗對比
特別有張係父女行過
同埋有幾張係班細路係街邊玩都好精彩

佢account唔少相的手法頗相近
應該叫做專注 風格一致
定略欠單調?

係佢鏡頭下的印度別樹一格

亦影過一輯 德蘭修女同達賴喇嘛

加埋venice背景，張張都好似幅畫咁

btw我都想睇下佢轉手法會影成點